---
title: >-
    بخش ۱۱ - به زمزمه تعریف صاحبقران رنگینی، دف گل به هوا آمیختن و به ترانه توصیف خدیو جهان تازگی، چنگ سنبل به فضا ریختن
---
# بخش ۱۱ - به زمزمه تعریف صاحبقران رنگینی، دف گل به هوا آمیختن و به ترانه توصیف خدیو جهان تازگی، چنگ سنبل به فضا ریختن

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>سخن را به گهواره کن فکان</p></div>
<div class="m2"><p>به نام شهنشاه واشد زبان</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>بهین گوهر درج شاهنشهی</p></div>
<div class="m2"><p>مهین اختر برج ظل اللهی</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>خدیو جهان، شاه عباس نام</p></div>
<div class="m2"><p>که هندوی چرخش بود یک غلام ...</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>خوش آن کایدم در مقام خطاب</p></div>
<div class="m2"><p>به کف، ساز مدح شه کامیاب</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>چو مدحش به قانون نگردد ادا</p></div>
<div class="m2"><p>شوم زین غزل، نغمه سنج دعا</p></div></div>